梁美芬：「黃色經濟圈」愚不可及 不配在香港做生意

梁美芬：黃色經濟圈愚不可及
2020/5/7
【明報文章】下星期日就是母親節，由於疫情有緩和迹象，香港已連續10多日沒有本地確診個案，很多食肆和花店都希望能在今個周末多做點生意，但反對派卻選擇在母親節當日舉辦大遊行，不但大大增加了傳播疾病的風險，更令原本想出外用餐消費的家庭，因為擔心遊行又會變成騷亂而取消外出，有如向全港商戶澆了一盆冷水。

由去年6月初反修例騷亂開始至今，示威者不斷搗亂，到處毁壞商店，甚至極端到炒作所謂「黃色經濟圈」，呼籲只光顧「黃色商店」，杯葛曾表態反暴力示威或支持警方執法的商戶，甚至連沒有表態支持他們的商戶也受到排擠。最令人咋舌的是，暴徒為達到其攬炒目的，完全剝奪香港賴以成功的言論自由及經商自由。騷亂加上疫情的重擊，已令香港經濟嚴重受挫，盡快修補社會破裂及挽救經濟乃是當務之急，但反對派卻漠視香港整體利益，為了一己政治私利，不擇手段地惡意製造社會矛盾，不斷刺激仇恨，既傷害了無辜市民的消費權益，更犧牲了香港的經濟發展。

違反香港營商核心價值

疫情稍為緩和之際，市民壓抑了數個月，本想趁着「五一黃金周」的假期與家人外出享受家庭樂，但網民卻發起在勞動節當日光顧黃色商店及於各區商場聚集大唱「港獨之歌」。黃色餐廳門前眾多支持示威者的年輕人排長龍，擁擠阻路，造成人群聚集，嚴重威脅公共衛生，當被譴責。當晚，有暴徒在旺角向警車投擲汽油彈及綁有鐵釘的膠喉管，與恐怖襲擊無異。這些自私自利的行為令人齒冷。當世界各國的執政黨和在野黨都放下矛盾、攜手抗疫，香港的「攬炒派」卻煽動市民繼續參與違法暴力行動，踐踏香港的法治安寧，無論是什麼理由都說不過去，怎可犧牲香港的整體利益以達至不可告人的政治動機？

攬炒派詭辯光顧黃色企業是消費自由，但因政見破壞別人做生意的自由，不但是違法的行為，更違反香港營商的核心價值；此等愚昧人不配在香港做生意。想出此概念的人不是歹毒就是愚不可及。而支持黃色經濟圈的人更加是愚蠢至極，給人恥笑。香港人要醒目，不要給這些人瞞騙！

每日一篇

佢真係好撚垃圾

有唔俾藍店做生意咩？
我地又有係佢地門口趕人走咩？
美心麥記個堆咪又係正常開鋪
無人幫襯怪得邊個
眼紅黃店排長龍
係咪佢自己想食但排唔到呀？

金剛棒有新term

梁美芬又分裂國家?
點解中國人唔配係中國地方做生意?

抵日抵美果時又唔撚見你上去屌鳩雜總

警甴依家每日都喺商場舉辦大遊行，又唔會大大增加了傳播疾病的風險嘅？
佢地套gear防武漢肺炎

召喚BINGO

武肺前都係咁每日幾篇

黃色餐廳門前眾多支持示威者的年輕人排長龍，擁擠阻路，造成人群聚集，嚴重威脅公共衛生，當被譴責。

果然個標準會越黎越高，當你唔去示威，排下隊都係暴徒

辛苦晒日日寫文護航

仲有5百萬藍絲死咗去邊，點解冇人買藍店

寫篇奶共癈文又有稿費又可以係紅色經濟圈度收到錢，埋沒良心之後好賺錢。

俾返褚簡寧篇野佢睇，叫佢答

佢個 d 藍絲言論邏輯同反 linux 反 open source 言論一樣邏輯

排隊食飯都唔俾

違法呀 快D拉啦白癡

記者問下佢點解消費者揀黎幫襯等如攪亂香港

Dun make stupid people famous

佢第幾次出文？

係啦係啦好快連呼吸都是港獨啦

梁美芬識經營生意咩? 最多米人地叫佢入股玩少少.

自由經濟，有人光顧有乜問題？

愚蠢至極
給人恥笑
成事不足
敗事有餘
自廢武功
步向結業
自掘墳墓
注定失敗
壽終正寢
關門大吉
十分冷清
後患無窮
市場毒藥
難成大器
拉雜成軍
已臨末日
製造對立
撕裂社會
煽動仇恨
帶向深淵
增加仇恨
鼓動暴力
虛妄違法
經濟港獨
黃色笑話
不可持續
只是笑話
死路一條
不能長久
蚍蜉撼樹
糖衣毒藥
作法自斃
慢性自殺
恐怖主義
粉身碎骨
惹人反感
爛尾收場
畫地為牢
政治恐嚇
分離主義
不食周粟
打砸搶燒
閉關鎖港
春秋大夢
文明倒車
異想天開
黑色恐怖
黃色恐佈
捲走理性
湮滅良知
虛偽蠻橫
陰險骯臟
讓人不齒
外國勢力
圍爐取暖
有限選擇
失智莽撞
圖謀不良
卑鄙幻想
行銷伎倆
政治捐獻
火上加油
蠱惑誤導
門可羅雀
政治保護
不學無術
無客執笠
消費力弱
小眾市場
暴亂指南
攬炒執笠
為時已晚
返魂乏術
可笑至極
無聊主張
並未得逞
黃梁一夢
污糟趕客
反智荒謬
蠢人經濟學
傻人經濟學
賊佬試沙煲
不可能實現
納粹經濟圈
黑暴收陀地
港獨實驗室
沒資格做生意
自斷其他客源
以政治作招徠
消費掛鈎政治
政治打壓經濟
政治綁架經濟
反社會反文明
畸形意識形態
違反道德公義
港獨先導計劃
違反文明底線
愚民的迷魂藥
一點也不經濟
大開歷史倒車
破壞本港基建
有破壞無建設
暴力勒索保護費
卡夫卡式的荒謬
可恥卑鄙的幻想
經濟上的塔利班
文明的退步滑坡
逆勢而動的東西
香港經濟的衰敗
社會文明的崩塌
法治精神的潰敗
兔子尾巴長不了
貽笑於經濟學界
逆世界潮流而動
戴上了有色眼鏡
經濟領域的攬炒
罔顧自由市場規則
人為製造社會撕裂
摧毀香港營商環境
黑暴之下豈有完卵
順我者昌逆我者亡
封閉和自毁的斷崖
渺小又卑鄙的幻想
黑社會的敲詐勒索
洗腦式的教條主義
比邪教組織更兇狠
義和團幫襯義和團
香港應該是彩色的
丟了西瓜撿了芝麻
不配在香港做生意
污染社會的現代氣象
摧毀香港經濟汽油彈
極端的政治廣告平台
點解消費仲要分顏色
只是反對派的信號彈
違反香港營商核心價值
不是歹毒就是愚不可及
對藍店威力只是皮外傷
為政治服務的虛偽工具
也許死得比任何人更難看
籠罩在香港上空的一朵烏雲
制造撕裂的經濟攬炒(同歸於盡)
隱形的壓力剝奪市民選擇的自由

又黎提我要幫襯黃店

AHHHHH 好味道呀
湯好飲 劇好睇

諗起李力持

佢連排長龍都睇唔過眼 話人阻路

梁美芬屙屎污染中國，係分裂國家行為，不配在香港做生意

人好柒 話好廢

美芬教授同一篇文出幾次呃稿費

最期待就係睇bingo中幾多個

好L得意黃色經濟圈係佢地現時冇辦法用任何手段搞到你, 只可以日日寫報紙鳩叫

排美心班藍絲係咪阻路呀？

老鼠芬身體力行幫襯藍店

當晚，有暴徒在旺角向警車投擲汽油彈及綁有鐵釘的膠喉管，與恐怖襲擊無異

錢係我既，我點樣洗係我既自由

唔知遲啲會唔會吠我唔用中國製野唔配做中國人

紅色經濟圈係咩？

敵人反對.....

香港營商有咩核心價值

老鼠芬係香港啲樓賣哂未?
走資派 黑五類 準備等被批鬥

不能同意更多

咁不如所有黃店都唔做囉 真攬炒

地產商壟斷，中資低價搶市場，就係香港營商核心價值？

驚啊？

d人話香港係自由市場
明明而家中國干預緊個市場就絕口不提

沽人民幣

沽中資股

轉mpf做北美

轉用美資銀行

罷買中資及奶共公司既貨品同服務

抵制奶共及中國偽人

中資就自由市場

好撚好笑

又關你撚事咩 鼠王芬

咩logic

我鍾意食黃店呀 你吹咩 食咩係我既自由

愚不可及

有冇果張好長嘅bingo list

大家記住要光顧黃色經濟圈

行山撚表示

傷害到紅資利益就係損害核心價值

明日限聚令開放到8人 酒樓門口一定好多廢老
記得屌7班藍絲散播病毒 阻街 意圖製造騷亂

同一題目寫足幾日
對家係咪搞緊作文比賽？

近日風係黃圈禁紅營幫襯，
而非鼓勵紅營幫襯，壯大黃圈

黑護食免費餐，呢班人只看利益，不看價值
黃圈應自行利用

"黃色餐廳門前眾多支持示威者的年輕人排長龍，擁擠阻路，造成人群聚集，嚴重威脅公共衛生，當被譴責。"

咁都幾搞笑，唔反省下點解有D鋪頭冇人排隊
反而係屌鳩人合法幫襯

如果我係Trump, 實會將港幣列為操控匯率名單
因為LERS本身就係咁樣, 而且仲要有支那背景

湯

呼籲只光顧「黃色商店」，杯葛曾表態反暴力示威或支持警方執法的商戶

短短一句，體現左我地有言論自由去呼籲，去表態
有消費自由去揀幫趁黃店定藍店
有經營自由可以做黃店做藍店

仲唔夠?

咁點算好

你藍店有冇人幫襯關我地撚事呀？怨乜春？
黃店係多人食呀，吹咩？

佢地就真係好嬲好嬲啦

黃色餐廳門前眾多支持示威者的年輕人排長龍，擁擠阻路，造成人群聚集，嚴重威脅公共衛生，當被譴責。

保皇黨派蛇齋餅粽都會排長龍啦，唔見佢譴責
定係佢啲fan屎唔係人

梁美芬覺得「黃色經濟圈」比「毁壞商店」極端

快d立法強制黃店執笠

黃色餐廳門前眾多支持示威者的年輕人排長龍，擁擠阻路，造成人群聚集，嚴重威脅公共衛生，當被譴責。

排隊食飯又唔得

幫你班藍人開路 等你地食野唔使等位都錯 好惡呀

我去間黃店表態之後人多到要搶著排隊，如果唔係成晚冇得食嘢
隔離間播著 tvb 嘅茶餐廳一瞬間走晒啲客，連續幾個月都冷清清，明明成場空位啲人都唔肯去間茶餐廳食
呢啲真正顯現自由市場，係消費者主導

黨鐵壞車夠會聚集等車乘客
又唔見佢屌

當晚，有暴徒在旺角向警車投擲汽油彈及綁有鐵釘的膠喉管，與恐怖襲擊無異。

67暴動改做67恐襲未

佢講緊689愚不可及呀？
不嬲都係跟689行動

睇完更加有動力

67 暴動係高尚情操

支共根本用盡一切方法去種族清洗
只要你唔藍就已經係罪

排隊都有得屌 越吹越好笑

入黎就係想睇呢個

Sogo笑而不語

黐線㗎愚不可及的人
喺度講呢啲嘢

屌你老母咁撚豬出緊急法剷走黃色呢隻顏色lo

出口埋黃色經濟圈去外國，齊齊杯葛中蟈製造

ok

有無諗過無人想同你地藍營修補破裂

自由市場
佢理得我

鼠王美食圈

鼠王係咪要破壞香港自由經濟？

由去年6月初反修例騷亂開始至今，示威者不斷搗亂，到處毁壞商店，甚至極端到炒作所謂「黃色經濟圈」

笑撚死 黃色經濟圈原來仲極端過毁壞商店

只准官商鄉黑利益輸送

不准黃色經濟圈持續發展

歡迎垃圾議員回應

好飲

日日宣傳 多謝提醒我今日又要支持黃店

Z

S

幫襯邊間都要你管
好食自然多人排架啦

A

被毀嘅都係同共產暴力有關嘅鋪, 例如國企同埋福建幫
有咩問題?

夏殺特gif

根本為左清除異己，排隊食黃店就話嚴重影響公共衛生，啲支那人排隊買水貨就經濟繁榮，支撐香港經濟

成篇野邏輯混亂，仲好意思教法律

其實真係唔撚明呢D廢柴個腦係點構成
幫襯邊間都冇權選擇咪衰撚過大陸
講真藍店D柒頭係醒既出少句聲，捐番入佢
死鬼老母個閪度，都仲有D唔知頭唔知路既幫襯，
班建制先係香港人最反感既對象，佢地出聲即係曲線叫人
唔好幫襯，佢地就係俾呢理"代言人"害撚死

限聚令=攬炒，
限制遊行集會，黑警攬捕。DQ議員，任意釋法。
香港人:
黃色經濟圈已經係少許能選擇嘅自由。

呢啲咁撚戇鳩既人都可以係大學教法律

佢篇野主要所講係
唔好投票比反對派

佢想學689, 爭做黃圈之母?

騷亂？

又黎

梁美芬：只承認一九六七年香港有暴動

W

你搞黃圈都要市民受，冇咁多人受又點會成功？

呢排咁hit黃圈，個個奶共狗都反。睇㴝真係對啲奶共集團好有影響，先比壓力政府出聲香港人真係好成功

「政治私利」先係真正bingo，篇篇都有
講完都唔知係乜

知啦，知啦。

好

扼殺市民營商同購物機會
破壞基本法嘅保障
梁美芬想搞港獨？？反了反了

喜茶開果陣又咪排長龍，阻住條路

有冇記者可以問下佢哋，如果有間餐廳，食物同服務平靚正，但支持港獨，咁佢哋仲會唔會幫趁

追到第二頁終於有

非黃店不食

要搞清楚 呢件事Ethically Right唔代表暴力唔係極端行為。
不要說 因為對方用極權打壓我地，所以暴力沒有問題
試著說 因為政府用不平等政制、漠視民意，令到市民需要訴諸暴力表達意見。如果政府願意聆聽五大訴求，暴力不會出現。

到底邊度有破壞別人做生意的自由

黃色餐廳門前眾多支持示威者的年輕人排長龍，擁擠阻路，造成人群聚集，嚴重威脅公共衛生，當被譴責

我樓下間中銀日日排撚到出門口，當被讉責

政府官員赤裸裸干預營商
違反自由市場
紅色經濟圈就係功能組別

中國人唔配係中國做生意，言下之意係外國人先配
崇洋媚外，漢奸走狗

又有國家代言人出黎認証黃色經濟圈有用

慢慢開始由小型黃色公司取代藍
一路做到成條供應鏈大洗牌
繼續做就啱

金剛棒

做對了

佢都不配在香港生存啦...

講少句冇人當妳死嘅老鼠芬

完全剝奪香港賴以成功的言論自由及經商自由
學中共講 你地依家仲有呢d文寫仲唔代表有言論自由?

香港唔到你鼠王芬話事，收皮啦！

可能係，但我點洗錢又關妳閪事

黃圈關反對派鳩事咩 佢哋已經算推得細力啦

錢係我嘅，中意點用又要你管?難道要逼人去藍店?你點逼?知唔知咩叫自由市場?

證明好有效

「顏色經濟圈」中共玩開先架喎
當年口號「愛祖國，用國貨」 紅色經濟圈先係始祖

不但是違法的行為

咩法

香港應該有黃色旅遊業
介紹本土文化
做文化深度遊

以前紅藍賺哂
迫走小店

種族歧視

因政見破壞別人做生意的自由，不但是違法的行為，更違反香港營商的核心價值

洩露中共機密

黃色餐廳門前眾多支持示威者的年輕人排長龍，擁擠阻路，造成人群聚集，嚴重威脅公共衛生，當被譴責

多人排都唔撚得

唔撚抵得人多人幫襯啊
慘慘豬

收聲啦少數派

原來鋪頭多人排，都應被遣責
啲sogo thankful week又唔見佢吠

虐畜
唔俾飽飯d藍絲畜牲食

有暴徒在旺角向警車投擲汽油彈及綁有鐵釘的膠喉管，與恐怖襲擊無異
do you really know what is "恐怖襲擊"???

佢地越唔高興代表呢條戰線越成功

歸根究底, 都係政制同法制不公下引來嘅紅色資本剝削下嘅產物
大家搞文宣, 可以講下中資待遇嘅差劣
左膠係好維護勞工權益, 呢樣野可以一搏

日日都要作篇文出嚟交稿咁

有冇人識整到好似呢張gif咁

好嬲好嬲

紅色經濟圈愚不可及

咁撚多嗲咪取消一國兩制行支拿嗰套再全面封殺黃絲囉

啱呀，立23條啦，先下手為強，先剝奪我哋嘅自由，保障你嘅自由啦

千篇一律

岩啊 香港旅遊其實好多野睇

關你鬼事咩！
你夠無資格做議員啦！

我重覆睇咗幾次都覺得係咁講

又鞭

I take that as a compliment

關你春事

因為有紅色經濟圈所以先衍生黃色經濟圈
所以中共不配喺香港做生意

哦

支那好嬲好嬲
支那狗同廢老仲唔出嚟幫襯藍屍店？

紅色經濟圈 愚不可及 不配在香港做生意

其實係唔係可以改返黃圈做美日再po 返去佢fb?

佢以前有無譴責廣東道排名店既自由行同上水走水貨班人阻路，威脅公共衛生

關你撚事咩飲你既湯啦

都好撚煩吓

提個意見

如果有新加嘅字轉第二隻顏色得唔得

有時睇睇下都唔知幾時加到咁多

強烈g持鼠王芬要求港共政府唔准發商業登記證畀黃店

我日日都見到太興敏華排長龍 可唔可以報警拉鳩哂佢哋

明明我地黃絲幫襯得好開心喎

冇左黃店都唔會食你垃圾藍店啦on9鼠王芬

紅色經濟圈不配在地球出現

又要葡萄，
自己又做唔起
反去食老鼠啦

跟你老共紅色經濟圈學嘅

你即係話老共愚不可及？

有乜Linux 版本介紹,新手,唔識bash, 唔識code

太多字啦

臭閪芬不配教晝

攬炒派詭辯光顧黃色企業是消費自由，但因政見破壞別人做生意的自由，不但是違法的行為，

犯你老母個法 啲錢我鍾意點洗就點洗

我點使錢關你隻老鼠撚事咩？

封殺藝人又唔講
杯葛公司又唔講
係要食黃店吹咩屌你老母

手足中肺炎個個爭住救
鼠王芬中肺炎冇人會救

返去飲湯啦死老鼠

湯好飲，劇好睇

飲住黃茶睇呢d每日一篇

鄧小平：讓一部分人(黃色經濟圈)先富起來

三中商打壓異見作者咪又係咁

講到新野咁

笑死人咩

呢條冚家鏟真係好撚柒煩

淆底？

得啦 好嬲好嬲

鼠王冇幫襯黃店
「只係幫襯藍店，損害自由經濟，愚不可及」

依排叉咗電咁日日loop

梁美芬有本事立法會動議禁止黃店啦 笨

收爹啦八婆

市民壓抑了數個月，本想趁着「五一黃金周」的假期與家人外出享受家庭樂，但網民卻發起在勞動節當日光顧黃色商店及於各區商場聚集大唱「港獨之歌」。黃色餐廳門前眾多支持示威者的年輕人排長龍，擁擠阻路，造成人群聚集，嚴重威脅公共衛生，當被譴責

成句野前後矛盾好嚴重

邏輯比得上精神病人
黃絲唔係市民嚟？就沒壓抑消費？

咁如果藍絲排隊食藍店
就唔會有威脅公共衛生？

究竟佢中文係點樣合格架？

比689搞到冇商家夠膽係毒果落廣告，又係咪違反左自由市場規律呢？屌你啦鼠王芬

我點用錢、幫襯邊間舖頭，關你叉事咩

想知點整

好難理解
又話只係少數人反政府
咁少數人食黃店 點會對經濟有咁大影響？

即係間接承認黃係大多數